<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mes projets on Agar Blohorn</title>
    <link>https://github.com/Hajoura91coding/Agar_Blohorn_portfolio/post/</link>
    <description>Recent content in Mes projets on Agar Blohorn</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Mar 2017 12:00:00 -0500</lastBuildDate><atom:link href="https://github.com/Hajoura91coding/Agar_Blohorn_portfolio/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Analyse des données de systèmes éducatifs</title>
      <link>https://github.com/Hajoura91coding/Agar_Blohorn_portfolio/post/projet_1/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2017 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://github.com/Hajoura91coding/Agar_Blohorn_portfolio/post/projet_1/</guid>
      <description>Data scientist au sein d&amp;rsquo;une start-up de la EdTech, nommée academy qui propose des contenus de formations en ligne pour un public de niveau lycée et universitaire.
Le projet est d&amp;rsquo;étendre à l&amp;rsquo;international l&amp;rsquo;entreprise. Les questions que me posent mon manager :
 Quels sont les pays avec un fort potentiel de clients pour nos services ? Pour chacun de ces pays, quelle sera l&amp;rsquo;évolution de ce potentiel de clients ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Anticipation des besoins en consommation électrique de bâtiments</title>
      <link>https://github.com/Hajoura91coding/Agar_Blohorn_portfolio/post/projet_3/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2017 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://github.com/Hajoura91coding/Agar_Blohorn_portfolio/post/projet_3/</guid>
      <description>Je travaille pour la ville de Seattle qui veut atteindre son objectif de ville neutre en émissions de carbone en 2050.
Problématique : Prédire les émissions de C02 et la consommation totale d&amp;rsquo;énergie de bâtiments
Missions :
 Réaliser une courte analyse exploratoire Tester différents modèles de prédiction afin de répondre au mieux à la problématique  La ville de Seattle utilise la technique du Benchmarking pour étudier et améliorer les processus pour atteindre l&amp;rsquo;objectif bas carbone en 2050.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Classification automatique des biens de consommation</title>
      <link>https://github.com/Hajoura91coding/Agar_Blohorn_portfolio/post/projet_5/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2017 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://github.com/Hajoura91coding/Agar_Blohorn_portfolio/post/projet_5/</guid>
      <description>Je suis Data scientist au sein de l&amp;rsquo;entreprise &amp;ldquo;Place de marché&amp;rdquo; qui souhaite lancer une marketplace e-commerce.
Problématique : L&amp;rsquo;attribution de la catégorie d&amp;rsquo;un article est effectué manuellement par les vendeurs, et est donc peu fiable. De plus, le volume des articles est pour l&amp;rsquo;instant très petit. Il faut automatiser cette tâche.
Objectif : étudier la faisabilité d&amp;rsquo;un moteur de classification des articles en différentes catégories, avec un niveau de précision suffisant</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conception d&#39;une application au service de la santé publique</title>
      <link>https://github.com/Hajoura91coding/Agar_Blohorn_portfolio/post/projet_2/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2017 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://github.com/Hajoura91coding/Agar_Blohorn_portfolio/post/projet_2/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;agence &amp;ldquo;Santé publique France&amp;rdquo; a lancé un appel à projets pour trouver des idées innovantes d’applications en lien avec l&amp;rsquo;alimentation. Vous souhaitez y participer et proposer une idée d’application.
Ma mission :
 Traiter le jeu de données  Réfléchir à une idée d&amp;rsquo;application Repérer des variables pertinentes pour les traitements à venir, et nécessaires pour l&amp;rsquo;application Nettoyer les données Automatiser ces traitements pour éviter de répéter ces opérations     Mon idée d&amp;rsquo;application : Le système de recommandation basé sur le contenu : Méthode basé sur le contenu : l&amp;rsquo;utilisateur se verra recommander des éléments semblables (au sens d&amp;rsquo;une mesure de similarité entre éléments) à ceux qu&amp;rsquo;il a préférés dans le passé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Déploiment d&#39;un modèle dans le cloud</title>
      <link>https://github.com/Hajoura91coding/Agar_Blohorn_portfolio/post/projet_7/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2017 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://github.com/Hajoura91coding/Agar_Blohorn_portfolio/post/projet_7/</guid>
      <description>Je suis Data Scientist dans une très jeune start-up de l&amp;rsquo;AgriTech, nommée &amp;ldquo;Fruits!&amp;rdquo; qui cherche à proposer des solutions innovantes pour la récolte des fruits.
Problématique : Mettre en place une première version de moteur de classification des images de fruits.
Missions :
 Développer dans un environnement Big Data une première chaîne de traitement des données qui comprendra le processing et une étape de réduction de dimension    &amp;ldquo;Tous les attendus de ce projet sont déposés à temps, et répondent aux éxigences&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evaluation du risque de crédit</title>
      <link>https://github.com/Hajoura91coding/Agar_Blohorn_portfolio/post/projet_6/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2017 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://github.com/Hajoura91coding/Agar_Blohorn_portfolio/post/projet_6/</guid>
      <description>Je suis Data scientist pour une société financière, nommée &amp;ldquo;Prêt à dépenser&amp;rdquo; qui propose des crédits à la consommation pour des personnes ayant peu ou pas du tout d&amp;rsquo;historique de prêt.
Problématique : Mettre en oeuvre un outil de scoring crédit pour calculer la probabilité qu&amp;rsquo;un client rembourse son crédit, puis classifie la demande en crédit accordé ou refusé. Développer un algorithme de classification.
Missions :
 Construire un modèle de scoring qui donnera une prédiction sur la probabilité de faillite d&amp;rsquo;un client de façon automatique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Segmentation des clients d&#39;un site e-commerce</title>
      <link>https://github.com/Hajoura91coding/Agar_Blohorn_portfolio/post/projet_4/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Apr 2017 10:58:08 -0400</pubDate>
      
      <guid>https://github.com/Hajoura91coding/Agar_Blohorn_portfolio/post/projet_4/</guid>
      <description>Je suis consultante chez Olist, une entreprise brésilienne qui propose une solution de vente sur les marketplaces en ligne.
Problématique : segmenter les clients pour améliorer leur campagnes de communication
Objectif : comprendre les différents types d&amp;rsquo;utilisateurs grâce à leur comportement et à leurs données personnelles
Mes missions :
 La segmentation exploitable et facile d&amp;rsquo;utilisation pour l&amp;rsquo;équipe marketing Evaluation la fréquence à laquelle la segmentation soit être mise à jour, afin de pouvoir effectuer un devis de contrat de maintenance Le code fourni doit respecter la convention PEP8, pour être utilisable par Olist   Présentation des données Préparation des données Exploration des données Méthode statistique de segmentation En statistique, une méthode de segmentation trés connue est la méthode RFM (Récence, fréquence, Montant).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
